[台仔救中興] 美國封殺中興通訊！ 聯發科賺到樂翻「股票大漲」

美國封殺中興通訊！ 聯發科賺到樂翻「股票大漲」

美國商務部日前宣布，封殺陸通訊設備兼智慧型手機廠中興通訊（ZTE），7年內禁止美國企業向其出售零件。中興轉單題材成為熱門議題，市場普遍猜測，聯發科可望遞補承接，拿下中興手機不再採用高通晶片的訂單。

綜合媒體報導，研調機構Canalys估計，中興通訊約65%手機使用高通晶片，35%使用聯發科晶片。在美國頒布禁令限制後，高通不得販售任何零組件給中興通訊，因此外界猜測，可能由台灣的聯發科遞補空缺。

受到轉單消息影響，聯發科股價昨日表現強勁，大漲22元，漲幅達6.47%，最高達373，最終以362作收，成交量達25882，創下33個月來新高價。

中興通訊本來是中國第二大電信設備製造商，但在OPPO、華為、Vivo、小米等競爭對手的強烈攻勢之下，仍為中國手機銷量排名前十大品牌，但中興通訊在美國是第4大智慧型手機廠商，只在蘋果、三星與LG之後，去年佔了手機市場11.2%。消息一出，對中興跟高通都成為打擊。

美國商務部部長羅斯（Wilbur Ross）表示，2017年3月中興通訊向商務部承認，非法運送通訊元件給伊朗與北韓，以及轉售美國的電子技術。雙方後來達成協議，同意處分11.9億美元的罰款，其中3億是緩期執行，如果在簽署協議的7年之內未違反美國管制出口貿易條例（EAR），此筆罰款可豁免支付，另外必須對參與交易的員工進行懲戒措施。

大陸商務部也發聲明表示，中方一貫要求中國企業在海外經營過程中，遵守東道國的法律政策，中興公司與數百家美國企業開展了廣泛的貿易投資合作，為美國貢獻了數以萬計的工作崗位，希望美方依法依規，妥善處理，並為企業創造公正、公平、穩定的法律和政策環境。發言人指出，商務部將密切關注事態進展，隨時準備採取必要措施，維護中國企業的合法權益。

台灣佬會唔會增產救中興

不過零件咁多種，未必樣樣都有替代

搵得唒都收得檔 而且mtk又無自己廠 台積電又應該被人book唒 真係等睇一個月内倒閉

唔係，大陸野，入面鬥官大，中興後台攪得掂，咪分鳩其他大陸牌子供應

救唔返